趁火打劫遭破壞小米店偷手機 運輸工認罪囚3個月

位於旺角創興中心的中資商店「小米之家」近日屢遭示威者大肆破瓌，上周日的九龍大遊行其間，有男運輸工趁火打劫，穿黑衣及戴面罩潛入遭破壞的店內偷走三部小米手機，但遭在場人士阻止並綁起，由警察拘捕。男工今在西九龍裁判法院承認偷竊罪，求情指因一時貪念而犯案，控方則指沒有證據證明他有份參與破壞行動。被告終被判入獄3個月。

被告運輸工鄧忠濠（38歲）承認於本月20日在九龍彌敦道801號創興廣場地下的「小米之家」偷走屬於該公司的三部手機。控方透露，被告有17次案底，當中9次與本案相同。

控方指有別於拾遺不報

署理總裁判官羅德泉於判刑時指，被告利用店舖被毁的機會，在無人看管的情況下進入該店士多房偷竊，判他入獄三個月。

控方今指，沒有證據顯示被告有預謀犯案。署理總裁判官羅德泉問，情況是否類似有財物被遺街上後無人看管，然後被告取去。控方不同意，強調被告當時趁機進入該店的士多房偷竊，有別於拾遺不報。辯方確認此說法。

辯方求情時透露，被告日薪600元，獨居及未婚，但育有一名16歲兒子，其子現居於寄養家庭，希望法庭考慮到被告認罪，加上被竊手機已起回，可以寬大處理本案。

當時有三名男子在店內搜掠

案情指，事發當日旺角有示威活動，有示威者毁壞「小米之家」，店內有被搜掠的痕迹。傍晚時分，有示威者發現被告偷走該店3部手機，於是將他綁在豉油街及上海街交界的欄杆。至傍晚6時50分，進行掃蕩搜查的警員發現被告，身旁有三部小米手機，於是上前調查，並拘捕被告。

據小米提供的閉路電視片段，當日傍晚6時11分，包括被告在內的三名男子在該店士多房內搜掠，當時被告頭戴黑色鴨舌帽、身穿黑色上衣、戴黑色面罩及手套，與被捕時的衣著脗合。

有男運輸工趁火打劫，穿黑衣及戴面罩潛入遭破壞的店內偷走三部小米手機，但遭在場人士阻止並綁起

手足好波

示威者連維持治安都要做埋

小米都偷

傑出藍絲系列

佢出現係現場唔係計埋暴動罪咩

手足做埋黑警果份

至少都非法集結啦

3人劫掠，即係仲有兩件？

偷野偷小米真出色

咁快判完既

17次案底

因為佢認罪

被告有17次案底，當中9次與本案相同。

咁都淨係判坐3個月？？？

小米機全新都唔值錢比火魔法師煮成熟飯算啦

我諗佢被捕時應該無表明撐警，如果唔係點會拉

咁撚快判

攞曬條友啲衫褲去驗 睇下捉唔捉到有份破壞班友 形事毁壞仲大罪偷野

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

小米都偷
抵拉

包括被告在內的三名男子

3個喎仲唔係非法集結

認罪扣1/3

38歲？

為左健康著想 以後邊個地區放tg 個個地區就罷買一星期

運輸 ✅

咪係 我屌

17次案底會驚個3個月？

38碎？

睇個樣似50都有
而且個FEEL有D似係道友

洗唔洗坐三年？

手足好嘢

可能佢當時著住黑色衫 點講都冇用

都喺一個好機會去收藍絲

17次案低
擺明爭住入去坐

我都睇緊有無人留意到以個問題

小偷即刻判（商業損失？）
打人藍絲永遠就捉唔到

被告有17次案底，當中9次與本案相同。

做賊做到佢咁都幾羞家

條友仲要係黑衫,
警狗仲唔鋤佢一獲

傻閪

偷小米真係好冇大智

38歲?83歲下話?

有公屋嘅話日薪600夠晒做，係都要貪仲要貪埋d垃圾

控方想賴手足

社會垃圾

佢唔止偷3部喎 佢跑嗰陣跌唒出嚟 起碼有7部以上 有啲仲有盒裝住

咁快判

又一證明勇武做民兵 國民保衛隊仲有用

屌佢老味
社會垃圾
十幾20次案底
仲生左件野不聞不問擺喺寄養家庭

38歲?! 48 我都信

咁快坐埋

差佬做野係咁上下求其架啦

手足做得好

用𠝹刀傷人都係兩個月，呢個三個仲想點

小米都偷冇大志

38睇落咁老
好似受唔少苦 見佢仲有個女要養
有d心軟.....屌...

街坊屌狗就又非法集結同暴動，喺現場偷嘢就咁輕手？

咁快判？

控方透露，被告有17次案底，當中9次與本案相同。

3日已經判埋。。。

手足做埋狗嗰份會唔會太好

正, 睇下D支那人仲敢唔敢趁火打劫

手足好波

賊都要我地捉埋
仆街黑警又唔做野又唔讀書個個月呃ot

Push

仲以為popo會放過佢

咁快

同埋竟然有拉到

主要係無頭髮真係會睇落老十歲

我好懷疑呢條仆街有份破壞囉

夠吊命純粹 一有三長兩短都仆街

打都懶得打，直接入去食三個月飯

邊個岩洗咩拎去用下囉

手足轉季要買新衫啦

17次案底，判三個月

歲

入到狗屋

喂呀鄧！又返入黎呀？你自己搞掂先，轉頭先招呼你。

跟手呀鄧就自己幫自己落口供，簽埋名

跌咗落地下之後比人整爛唒啦 仲拎去用 唔驚爆炸咩

你話佢58我都信

多謝各位！今次好波！

其實呢個人坐監對佢個仔黎講應該係最好

冇着「我愛香港」藍衫就比人拉喇下次醒少少啦

點解依d可以判咁快？

POPO：阿蛇做野唔駛你教

手足除暴安良, 維持治安

係囉 btw控方係律政司？原來乜佢地會告啱人㗎？

冇大志

當日手足既決斷力好野

據小米提供的閉路電視片段手足下次做多一步

3個月入面扣1/3

偷野3個月
上次刀傷人就2個月

過堂認左衰仔咪唔洗打

藍絲，唔計

衰左17單都未搵到完美犯罪方法抵番入去坐啦

廢人無大志偷小米

死全家啦你老母臭爛閪

仲有錢收

慣犯仲要小飯都偷

似道友

仲做得好過黑警
39秒拉到人

犯罪條件：黃絲

藍絲：一定係曱甴自己做戲 條友拎曬安家費

邊個仆街襯火打劫即割!!

去監獄渡假姐

所以解散警隊可以節省好多錢
當然佢地會抹黑香港人

我覺得算係咁

無大志系列

諗起蝙蝠俠

抗爭者一人一個好市民獎

好似之前有新聞話有手足鬧佢小米都偷，無大志

兒子幾時變咗女兒
btw希望個仔唔會變成佢咁

應該判埋佢暴動啊麻
穿黑衣黑口罩喎

勇武手足真係正義之師

條友點解唔係暴動? 3個月真係去渡下假又出番黎

係咪老同
個樣五十幾六十咁

好撚難架傻閪笑你冇腦驚你嬲

暴動要考慮埋年齡

17次

冇大志！

每部手機都有IMEI 架嘛

當中9次與本案相同。

志

原來咁快架幾日期都唔洗排就坐埋

抵撚死

因為偷小米而坐監

手足好波
被告抵死的

分分鐘佢坐監過得仲舒服
日薪$600食住都唔夠

竟然會捉

講真 如果連偷下野都坐3個月
其他現場比狗拉左既手足真係唔樂觀...

38歲?

將會投票民賤聯返差館後放人

咁就可能有案中案喇……問題嚴重

重複犯偷竊罪
會判重d

17次案底
其中9次都係偷竊